\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Required for inputting international characters
\usepackage[T1]{fontenc} % Output font encoding for international characters
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz,pgfplots,pgf}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[top=3cm, bottom=3cm, left=3cm, right=3cm]{geometry}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{float}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{pst-all}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{attachfile}
%\attachfile[color=1 0.54902 0, icon=Paperclip]{Vision_AGV2.pdf}
\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}

    
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}



\begin{document}

\begin{titlepage}
	\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} 
	
	\center 
	
	
	\textsc{\LARGE INSA de Strasbourg}\\[1.2cm] 
	
	\textsc{\Large Robotique pour l'usine du futur }\\[0.5cm] % 
	
	
	\HRule\\[0.4cm]
	
	{\LARGE\bfseries TP2 : \\[.5cm] Peinture}\\[0.4cm] 
	
	\HRule\\[1.5cm]
	
	
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{flushleft}
			\large
			\textit{Auteurs :}\\
            \textsc{Cartier Millon} Damien \\ 
            \textsc{Salah} Mehdi 
		\end{flushleft}
	\end{minipage}
	~
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\begin{flushright}
			\large
			\textit{Encadrant :}\\
			M. \textsc{Renaud} Pierre \\ 
			M. \textsc{Lods} Guillaume 
		\end{flushright}
	\end{minipage}

	
	\vfill\vfill\vfill 
	
	{\large\today}
	

	\vfill 
	
\end{titlepage}
\tableofcontents
\newpage

\section{Appropriation du materiel}
\subsection{Presentation du robot} 

specs

\subsection{Presentation de la baie robotique}
blabla convoyeur, chevalet, godet lettre table, (figure legendee)
\subsection{Fonctionnement du mode \textit{Teach Pendant} et du terminal de commande du robot}
(parler des modes carthesiens et articulaires)

\subsection{Identification des securites presentes sur le robot et la baie}
De multiples securites sont presentes sur le robot afin de minimiser les risques d'accident :
\begin{itemize}
	\item Capteur rotatif de distance permettant d'arreter le robot en cas d'intrusion dans sa zone d'action. 
	\item Arrets d'urgences sur la baie et sur le terminal de commande
	\item Securite avec les "pallettes" au dos du terminal : il faut etre a la moitie de la course de celle-ci pour pouvoir bouger le robot en mode teach. Cela permet de limiter les accidents car c'est car l'operateur peut difficliement reste bloque dans cette configuration de pallette a demi-course dans le cas d'une situation non prevue. 
	\item Necessite d'appuyer sur \textit{shift} pour pouvoir ordonner le mouvement du robot (securite redondante avec celle des pallettes) 
	\item Vitesse limitee du bras robot en mode teach permettant de limiter les risques d'accident et leur ampleur. 
\end{itemize}




\section{Modelisation initiale du probleme}

\subsection{Elements mis en jeux pour realiser la tache de peinture}

insert figure (sur pc insa) puis commenter les changements de reperes necessaires


\subsection{Choix de la constitution de la cellule robotique sur \textit{Roboguide}}

Pour le choix de la cellule robotique virtuelle nous avons choisis de modeliser notre chevalet comme une \textit{fixture}, car c'est une piece fixe avec laquelle le robot n'interagit pas. Notre robot doit peindre la piece \textit{I} donc interagir avec elle donc il parrait raisonnable de la definir en tant que \textit{part}.

\subsection{Choix et mise en oeuvre des calibrations}
\subsubsection{Calibration du stylet et du pinceau}
Les axes  du stylet et du pinceau une fois fixe a l'effecteur du robot sont colineaire avec l'axe de l'outil. Ainsi en nous referant a la documentation TPEB? qui nous indique que la calibration 3 points est convenable pour ce cas d'application, nous decidons d'opter pour celle-ci. \\
insert figure TPEB
\subsubsection{Calibration du chevalet dans la cellule virtuelle}
Pour calibrer le chevalet, nous avons utilise la methode implementee dans le logiciel. Cette methode consiste a mesurer 3 points du chevalet dans la cellule reelle, puis d'essayer de faire correspondre au mieux ces 3 points sur la CAO de notre chevalet.\\ 

\subsubsection{Calibration du godet de peinture}

Pour calibrer le godet de peinture nous avons oeuvre avec une apporche differente. Nous avons utilise place le robot avec le mode \textit{teach} dans une position legerement au dessus de celui-ci puis nous avons relever les coordonees de cette position sur le terminal. Ensuite, connaissant les dimmensions du godet de peinture (D20mm  par 16mm de hauteur) il est aise de connaitre de combien doit descendre le robot pour atteindre la position au milieur du godet. \\  

\section{Experimentation}
cf video
cf photo du i  


\section{Synthese}
importance de la calibration ++


\end{document}